% Soubory musí být v kódování, které je nastaveno v příkazu \usepackage[...]{inputenc}

\documentclass[%
% draft,    				  % Testovací překlad
  12pt,       				% Velikost základního písma je 12 bodů
  %a4paper,    				% Formát papíru je A4
	t,                  % obsah slajdů nebude centrovaný, nýbrž budou začínat od hora
	aspectratio=1610,   % poměr stran bude 16:10 (všechny projektory v učebnách na Technické 12), další volby jsou 43, 149, 169, 54, 32.
%  oneside,      			% Jednostranný tisk (výchozí)
%% Z následujicich voleb lze použít maximálně jednu:
%	dvipdfm  						% výstup bude zpracován programem 'dvipdfm' do PDF
%	dvips	  						% výstup bude zpracován programem 'dvips' do PS
%	pdftex							% překlad bude proveden programem 'pdftex' do PDF (výchozí)
	unicode,						% Záložky a informace budou v kódování unicode
% Z následujících voleb lze použít jen jednu:
%english,            % originální jazyk je angličtina
%czech,              % originální jazyk je čeština (výchozí)
slovak,             % originální jazyk je slovenčina
]{beamer}				    	% Dokument třídy 'zpráva'
%\usepackage{etex}

\usepackage[utf8]		%	Kódování zdrojových souborů je v UTF-8
	{inputenc}					% Balíček pro nastavení kódování zdrojových souborů
\usepackage{graphicx} % Balíček 'graphicx' pro vkládání obrázků
											% Nutné pro vložení log školy a fakulty
 
\usepackage[
	nohyperlinks				% Nebudou tvořeny hypertextové odkazy do seznamu zkratek
]{acronym}						% Balíček 'acronym' pro sazby zkratek a symbolů
											% Nutné pro použití prostředí 'seznamzkratek' balíčku 'thesis'

%% Balíček hyperref je volán třídou beamer automaticky
%\usepackage[
%	breaklinks=true,		% Hypertextové odkazy mohou obsahovat zalomení řádku
%	hypertexnames=false % Názvy hypertextových odkazů budou tvořeny
%											% nezávisle na názvech TeXu
%]{hyperref}						% Balíček 'hyperref' pro sazbu hypertextových odkazů
%											% Nutné pro použití příkazu 'nastavenipdf' balíčku 'thesis'

\usepackage{pdfpages} % Balíček umožňující vkládat stránky z PDF souborů
                      %% Nutné při vkládání titulních listů a zadání přímo
                      %% ve formátu PDF z informačního systému

\usepackage{cmap}			% Balíček cmap zajišťuje, že PDF vytvořené `pdflatexem' je
											% plně "prohledávatelné" a "kopírovatelné"

\usepackage{upgreek}		% Balíček pro sazbu stojatých řeckých písmem
											% např. stojaté pí: \uppi
											% např. stojaté mí: \upmu (použitelné třeba v mikrometrech)
											% pozor, grafická nekompatibilita s fonty typu Computer Modern!

%% Nastavení českého jazyka při sazbě v češtině.
\usepackage{babel}			% Balíček pro sazbu různojazyčných dokumentů; kompilovat (pdf)latexem!
								% převezme si z parametrů třídy správný jazyk
\usepackage{lmodern}		% vektorové fonty Latin Modern, nástupce původních Knuthových Computern Modern fontů
\usepackage{textcomp} 		% Dodatečné symboly
\usepackage[T1]{fontenc}  	% Kódování fontu - mj. kvůli správným vzorům pro dělení slov

%\usepackage{amsmath}
\usepackage{booktabs}		% Balíček, který umožňuje v tabulce používat příkazy \toprule, \midrule, \bottomrule 


\usepackage[%
%% Z následujících voleb lze použít pouze jednu
% left,               			% Rovnice a popisky plovoucich objektů budou %zarovnány vlevo
  center,             			% Rovnice a popisky plovoucich objektů budou zarovnány na střed (vychozi)
%% Z následujících voleb lze použít pouze jednu
% semestral						% sazba zprávy semestrálního projektu
% bachelor						% sazba bakalářské práce
diploma						 	% sazba diplomové práce
% treatise            			% sazba pojednání o dizertační práci
%%%%%%phd                 		% sazba dizertační práce
]{thesis}             % Balíček pro sazbu studentských prací
                      % Musí být vložen až jako poslední, aby
                      % ostatní balíčky nepřepisovaly jeho příkazy

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%      custom added packages                      %%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{listings}

\usepackage{epstopdf}
\usepackage{animate}

\usepackage{multimedia}

\usepackage{hyperref} % must be loaded before movie15
\usepackage{graphicx}
\usepackage{media9}
 
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{subcaption}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%      Definice informací o dokumentu             %%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\input{sablony-nastav_udaju}  % do tohoto souboru doplňte údaje o sobě, o názvu práce...

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%     Nastavení polí ve Vlastnostech dokumentu PDF      %%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Při vloženém balíčku 'hyperref' lze použít příkaz '\nastavenipdf'
\nastavenipdf
%  Nastavení polí je možné provést také ručně příkazem:
%\hypersetup{
%  pdftitle={Název studentské práce},    	% Pole 'Document Title'
%  pdfauthor={Autor studenstké práce},   	% Pole 'Author'
%  pdfsubject={Typ práce}, 						  	% Pole 'Subject'
%  pdfkeywords={Klíčová slova}           	% Pole 'Keywords'
%}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\logohlavicka					% vytvoření zkraceného loga VUT FEKT (FEEC) v hlavičce slajdu, nechte odkomentované

\usetheme{VUT} 				% barvy a rozložení prezentace odpovídající VUT FEKT
% alternativne lze pouzit jina berevna temata, napr. 
%\usetheme{Darmstadt} \usecolortheme{default2}
% ale bez zaruky

\begin{document}

% v pripade zakomentovani se zobrazi v pravem dolnim rohu slajdu klikatelne navigacni symboly 
\vypninavigacnisymboly

% snimek s titulni strankou vysazen bez hornich, dolnich a postranich list (volba plain),
% neni tak vysazen ani nadpis snimku
\vytvortitulku

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 1.snimek s cili (zadanim) prace
\begin{frame} 
	\frametitle{Ciele práce}
	\vspace{5ex}
	\begin{itemize}
		% \item Porovnať komunikačné modely ETSI ITS-G5 a IEEE 1609.x DSRC/WAVE
		\item Na základe štandardu SAE popísať štruktúry správ MAP, SPaT a RSA v~systémoch C-ITS
		\item Navrhnúť aplikáciu pre emuláciu infraštruktúrneho bodu (RSU jednotka)
		\item Aplikácia má umožniť definovanie výstražných správ,\\ geometrie, svetelných signálov a fáz križovatiek 
		      		      		      		      		      		      		      		      		      		
		      % \item Porovnať komunikačné modely ETSI ITS-G5 a IEEE 1609.x DSRC/WAVE
		      % \item Popísať štruktúry správ MAP, SPaT a RSA v systémoch C-ITS	      
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Rôzne komunikácie v systémoch C-ITS}
	\vspace{5ex}
	\begin{minipage}[0.5\textheight]{\textwidth}
		\begin{columns}[T]
			\begin{column}{0.5\textwidth}
				\begin{itemize}
					\item V2V--Vozidlo k vozidlu
					      \begin{itemize}
					      	\item núdzové brzdenie (EEBL)
					      	\item varovanie pred kolíziou (FCW)
					      \end{itemize}
					\item V2P--Vozidlo ku chodcovi
					      \begin{itemize}
					      	\item pracovník na vozovke
					      \end{itemize}
					\item V2I--Vozidlo k infraštruktúre
					      \begin{itemize}
					      	\item prejazd na červenú (RLV)
					      	\item optimalizácia rýchlosti (TGL)
					      	\item varovanie na hazardnú stuáciu (RSA)
					      \end{itemize}
					\item V2X--Vozidlo k všetkému
				\end{itemize}
			\end{column}
			\begin{column}{0.5\textwidth}
				\vspace{2ex}
				\includegraphics[width=1\textwidth]{obrazky/C-ITS}
				\begin{itemize}
					\item RSU--Infraštruktúrna jednotka
				\end{itemize}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame} 
	\frametitle{Návrh aplikácie pre definovanie križovatiek}
	\begin{block}{Požiadavky na aplikáciu}
		\begin{itemize}
			\item Spustiteľná na rôznych platformách
			\item Možnosť emulovať viacero scenárov
			\item Prehľadné užívateľské rozhranie
			      \vspace{2ex}
			\item Jednoduchá \uv{X} križovatka $\approx 70$ položiek (MAP)
			\item Pridanie svetelných signálov $\approx 120$ položiek (MAP, SPaT)
			\item Pridanie nepovinných parametrov $\approx 200$ položiek (MAP, SPaT)
		\end{itemize}
	\end{block}
	%\vspace{2ex}
	%Požiadavky na aplikáciu vedú na riešenie typu klient--server.
	%\begin{block}{Architektúra aplikácie}
	%\begin{itemize}
	%\item Serverová časť -- UNIX embedded PC + V2X stack, Python, C
	%\item Klientska časť -- webové stránky, HTML5, CSS, JavaScript
	%\end{itemize}
	%\end{block}
\end{frame}

\begin{frame} 
	\frametitle{Architektúra aplikácie}
	\begin{minipage}[\textheight]{\textwidth}
		\begin{columns}[T]
			\begin{column}{0.7\textwidth}
				\begin{block}{Serverová časť}
					\begin{itemize}
						\item Vytvorenie V2X správ zo zvolenej konfigurácie
						\item Aktualizácia dynamických informácií 
						\item Sprostredkovanie klientskej časti programu
					\end{itemize}
				\end{block}
				\vspace{3ex}
				\begin{block}{Klientská časť}
					\begin{itemize}
						\item Grafické užívateľské rozhranie
						\item Vytvorenie konfiguračného súboru, JSON
						\item Zobrazenie aktuálneho stavu RSU jednotky
					\end{itemize}
				\end{block}
			\end{column}
			\begin{column}{0.3\textwidth}
				\vspace{1ex}
				\includegraphics[scale=1, width=1\textwidth]{obrazky/app_architecture}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame} 
	\frametitle{Ukážka grafického užívateľského rozhrania}
	\begin{minipage}[\textheight]{\textwidth}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.88\textwidth]{obrazky/v2x_rsu_screanshots/map_gui_main_text}
		\end{center}
	\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Demonstračné video}
	\begin{minipage}[\textheight]{\textwidth}
		
		% Videos don't play on Overleaf! Download the PDF and open in Acrobat Reader to view. :-)
		
		% This is an .mp4 file:
		
		% % using a .mp4
		% \includemedia[width=0.6\linewidth,height=0.6\linewidth,activate=pageopen,
		% passcontext,
		% transparent,
		% addresource=video/UART.avi,
		% flashvars={source=video/UART.avi}
		% ]{\includegraphics[width=0.6\linewidth]{video/UART}}{VPlayer.swf}
		
		\vspace{15ex}
																																		
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.1\textwidth]{obrazky/play-button}
		\end{center}		
	\end{minipage}	
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
	\frametitle{Záver}
	\begin{block}{Zhrnutie}
		\begin{itemize}
			\item Prvá aplikácia, ktorá umožní rýchle vytváranie V2X správ (MAP, SPAT, ...)
			\item Google mapy umožia emulovanie križovatiek po celom svete
			\item V súčastnosti sa aplikácia používa pre demonštráciu V2X technológií
			\item Vďaka OOP je aplikácia ľahko rozšíriteľná o ďalšiu funkcionalitu
		\end{itemize}
	\end{block}
																			
	\begin{alertblock}{Budúci vývoj}
		\begin{itemize}
			\item Rozšíriť aplikáciu o ďalšie súčasti C--ITS (napr. DENM)
			\item Základ aplikácie použiť pre dekodovanie a zobrazenie prijatých správ (OBU)
		\end{itemize}
	\end{alertblock}
\end{frame}

% podekovani
\begin{frame}[c] 
	% bez nadpisu snimku
	\frametitle{\mbox{ }}
	\begin{center}
		{\Huge Ďakujem za pozornosť!}
	\end{center}
\end{frame}

% otázky oponenta
\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Otázky oponenta}
	\vspace{2ex}
	\emph{Pro serverovou část jste využil jazyk Python. Prováděl jste testy vytížení procesoru při běhu aplikace, resp. interpreteru jazyka Python v závyslosti na množství zpráv?}
	\vspace{4ex}
	\begin{itemize}
		\item Vysielanie $\approx 3$ správy za sekundu
		\item CAM 10 správ za sekundu
	\end{itemize}
	\vspace{2ex}
	\begin{lstlisting}[frame=single,numbers=left,caption={Využitie prostriedkov (top)},basicstyle=\ttfamily\small,
		basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
		morekeywords={CPU,MEM},
		keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black}]
PID USER  PR  NI  VIRT  RES   SHR  S %CPU %MEM    TIME+ COMMAND
703 root  20   0  116m  46m  5964  S   11  2.3  0:25.74 its             
932 root  20   0  179m  51m  6108  S    2  2.6  0:15.60 v2x_rsu
	\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Otázky oponenta}
	\begin{center}
		\begin{minipage}[\textheight]{0.95\textwidth}
			\begin{columns}[T]
				\begin{column}{0.7\textwidth}
					\vspace{2ex}
					\emph{Není volba jazyka Python limitující?}
					\vspace{5ex}
					\begin{itemize}
						\item Linux (apt, pip)
						\item Python3 <=> C
						\item kooperatívny multitásking (asyncio, uvloops)
						\item dynamické štruktúry správ, garbage collector
					\end{itemize}
				\end{column}
				\begin{column}{0.3\textwidth}
					\vspace{4ex}
					\includegraphics[scale=1, width=1\textwidth]{obrazky/app_architecture_detail_1}
				\end{column}
			\end{columns}
		\end{minipage}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{UML diagram -- serverová časť}
	%\begin{minipage}[0.2\textheight]{\textwidth}
	\begin{columns}[T]
		\begin{column}{0.4\textwidth}
			\begin{itemize}
				\item Python, asyncio
				\item Zdroj konfigurácie
				\item Obsluha požiadavkov
			\end{itemize}
			\vspace{4ex}
			\begin{center}
				\includegraphics[width=0.40\textwidth]{obrazky/app_architecture_server}
			\end{center}
		\end{column}
		\begin{column}{0.6\textwidth}
			\vspace{4ex}
			\includegraphics[width=0.9\textwidth]{obrazky/Server_APP_UML}
		\end{column}
	\end{columns}
	%\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{UML diagram -- klientská časť}
	%\begin{minipage}[0.2\textheight]{\textwidth}
	\begin{columns}[T]
		\begin{column}{0.4\textwidth}
			\begin{itemize}
				\item JavaSkript
				\item Ovládacie prvky
				\item Zobrazenie -- HTML5, CSS
				\item Google Maps API
				\item WebSocket
			\end{itemize}
			\begin{center}
				\includegraphics[width=0.4\textwidth]{obrazky/app_architecture_client}
			\end{center}
		\end{column}
		\begin{column}{0.6\textwidth}
			\includegraphics[width=0.8\textwidth]{obrazky/Client_APP_UML}
		\end{column}
	\end{columns}
	%\end{minipage}
\end{frame}
 
\begin{frame} 
	\frametitle{Použité programovacie jazyky}
	\begin{center}
		\begin{minipage}[\textheight]{\textwidth}
			\includegraphics[scale=1, width=1\textwidth]{obrazky/souce_code_types}
		\end{minipage}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame} 
	\frametitle{Porovnanie komunikačných modelov}
	\begin{center}
		\begin{minipage}[\textheight]{\textwidth}
			\includegraphics[scale=1, width=1\textwidth]{obrazky/IEEE_ETSI_Stack}
		\end{minipage}
	\end{center}
\end{frame}

\end{document}
